# skom_tools

Blenderのちょっとした便利機能を提供するAdd-Onです。
基本的に自分で必要となった機能を追加していく形で公開していく予定のツールです。
動作確認はBlender2.79で行っています。

## インストール方法
Blender2.7以上(2.79推奨)がインストールされており日本語化している事が前提です。
[リリースページ](https://gitlab.com/scarletkom/skom_tools/releases)から最新版のファイルをダウンロード・解凍し、Windowsなら「C:\Users\<ユーザー名>\AppData\Roaming\Blender Foundation\Blender\2.79\scripts\addons\skom_tools\＊.py」となるように配置してください。
旧バージョンをインストールされている場合は、新しいバージョンファイルで上書きしてください。

Blenderを起動し「ファイル」→「ユーザー設定」を開き、①アドオンタブで②「skom」等で検索、③「Tools:Skom Tools」をオンにすれば一時的に有効になります。
次回起動時からも有効にしておきたい場合は④「ユーザー設定の保存」をクリックして下さい。

![install](images/install.png)


## 提供機能

### (1)2つのモデルで転送したい頂点をそれぞれ選択順を合わせて選択し、選択順にシェイプキーの座標をコピーする。
手間はかかりますが元のモデルからの編集過程等で頂点数や頂点順などが変わってしまったモデルから元のモデルにシェイプキーをコピーしたりすることができます。

1.①転送元となるモデルからシェイプキーを②転送したい頂点をを選択します。選択順に座標をコピーするので、頂点の選択順は覚えておく必要があります。
![step1](images/step1.png)

2.①転送先となるモデルのシェイプキーを②転送したい頂点をを選択します。頂点を選択する際は転送元の選択順に合わせて頂点を選択します。
![step2](images/step2.png)

3.オブジェクトのツリーでシフトキーを押しながら①転送元のモデル、②転送先のモデルの順（転送先が後）となるようにモデルを選択し、③「プロパティ」エリア → 「メッシュデータ」タブ → 「シェイプキー」パネル → ▼ボタンをクリックし「選択した頂点のシェイプキーを転送」を選択します。
![step3](images/step3.png)
※選択したモデルが２つ、かつ、２つのモデルの選択した頂点数が一致していない場合はボタンは有効になりません。

4.「選択した頂点のシェイプキー転送」のダイアログが表示されるので選択した頂点を転送したいシェイプキーを選択し「OK」をクリックします。
※一覧には名前が一致しているシェイプキーのみが表示されます。
★現状「全てを選択（解除）」するをクリックした直後、画面描画の問題で選択状態が更新されないため、「全てを選択（解除）」するをクリックした場合、シェイプキーの一覧をクリックまたはスクロールさせてください。
![step4](images/step4.png)

5.選択した頂点の座標が選択したシェイプキーにコピーされます。
![step4](images/step5.png)

### (2)選択中の頂点を選択順に奇数の頂点座標に偶数の頂点座標を合わせます。
動作イメージ

![mesh_sweing](images/mesh_sweing.png)

1.座標を合わせたい頂点を図のように順に選択し、「3Dビュー」エリア → メッシュ編集モード → 「w」キーを押下し「スペシャルメニュー」をひらき、「選択した頂点を縫い合わせる」を選択します。

![sweing_step1](images/sweing_step1.png)

2.選択中の頂点を選択順に奇数の頂点座標に偶数の頂点座標を合わせられます。
  メッシュキーが定義されている場合、すべてのメッシュキーに対してメッシュキー毎に座標の位置を合わせます。

![sweing_step2](images/sweing_step2.png)

## ライセンス
GPL License version 2で配布しています。





